%%
%% Arquivo principal para:
%% - teses de doutorado
%% - dissertações de mestrado
%% - exames de qualificação de mestrado e doutorado
%%
%% NOTA: A PUBLICAÇÃO DESTE MODELO VISA APENAS ORIENTAR OS PÓS-GRADUANDOS
%% NA PREPARAÇÃO DE SEUS TEXTOS. O PPgEE DA UFRN NÃO PROVÊ ASSISTÊNCIA NO
%% USO DAS FERRAMENTAS NECESSÁRIAS AO USO DESTE MODELO (LATEX, XFIG, ETC.)
%%
%% Adelardo Medeiros, dezembro de 2005.

% DEFINIÇÕES GLOBAIS

% Esta primeira linha dá informações gerais sobre o documento.
% PARA A VERSÃO FINAL:
% papel A4, letra grande (12pt), openright (capítulos só iniciam em
% página direita, se necessário incluindo uma página em branco),
% twoside (o documento vai ser impresso em frente e costa)
\documentclass[a4paper,12pt,openright,twoside]{book}
% PARA A QUALIFICAÇÃO E PARA A VERSÃO INICIAL:
% papel A4, letra grande (12pt), openany (capítulos iniciam em
% qualquer página), oneside (o documento vai ser impresso só na frente)
%\documentclass[a4paper,12pt,openany,oneside]{book}

% PACOTES OBRIGATÓRIOS

% Use estes pacotes para poder digitar diretamente as letras com acento
% e para que a hifenização funcione corretamente
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{ae}
% Para usar fontes standard ao invés das do LaTeX (gera melhores PDFs)
\usepackage{pslatex}
% Para a hifenização em português
\usepackage[portuges, brazil]{babel}
% Para que os primeiros parágrafos das seções também sejam indentados
\usepackage{indentfirst}
% Para poder incluir gráficos (figuras)
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure}
% Para poder fazer glossário ou lista de símbolos
% Use a segunda opção se quiser incluir na definição do símbolo a
% página e/ou a equação onde ela foi definida
\usepackage[portuguese,noprefix]{nomencl}
%\usepackage[portuguese,noprefix,refeq,refpage]{nomencl}
% Para permitir espaçamento simples, 1 1/2 e duplo
\usepackage{setspace}
% Para usar alguns comandos matemáticos avançados muito úteis
\usepackage{amsmath}
% Para poder usar o ambiente "comment"
\usepackage{verbatim}
% Para poder ter tabelas com colunas de largura auto-ajustável
\usepackage{tabularx}
\usepackage{longtable}
% Para executar um comando depois do fim da página corrente
\usepackage{afterpage}
% Para formatar URLs (endereços da Web)
\usepackage{url}
% Para reduzir os espaços entre os ítens (itemize, enumerate, etc.)
% Este pacote não faz parte da distribuição padrão do LaTeX.
\usepackage{lib/noitemsep}
% Para as citações bibliográficas
\usepackage[alf]{abntex2cite}
%\usepackage[abbr]{lib/harvard}	% As chamadas são sempre abreviadas
%\harvardparenthesis{square}	% Colchetes nas chamadas
%\harvardyearparenthesis{round}	% Parêntesis nos anos das referências
%\renewcommand{\harvardand}{e}	% Substituir "&" por "e" nas referências

% PACOTES OPCIONAIS

% Para poder incluir arquivos Postscript com cores (do Xfig, por exemplo)
\usepackage{color}
% Para ter células em tabelas que ocupam mais de uma linha
\usepackage{multirow}
% Para poder ter tabelas longas em mais de uma página
%\usepackage{longtable}
% Para poder escrever partes do texto em "n" colunas
%\usepackage{multicol}
% Se você quiser personalizar os cabeçalhos das páginas
%\usepackage{fancyheadings}
% Para incluir algoritmos e listagens de códigos
%\usepackage{listings}
% Capítulos com títulos em um formato "decorado"
%\usepackage{lib/capitulos}

% NOVOS COMANDOS

% As definições dos novos comandos estão agrupadas no arquivo "comandos.tex"
% Esta separação é opcional: se você preferir, pode por as definições
% diretamente neste arquivo
\input{lib/comandos.tex}

%
% As margens
%

% Direção horizontal

% Margem interna
% Nas páginas ímpares
\setlength{\oddsidemargin}{3.5cm}         % Margem real desejada
% Nas páginas pares
\setlength{\evensidemargin}{2.5cm}        % Margem real desejada
% Largura do texto
\setlength{\textwidth}{15cm}
% As margens laterais no LaTeX são sempre 1 polegada maiores do que as
% fixadas. Se foi fixada \setlength{\oddsidemargin}{3.5cm}, a margem
% real seria de 3.5+2.54=6.04cm. Para permitir que você não tenha que
% fazer esta conta, pode usar o número desejado nas linhas anteriores
% e a gente subtrai 1in nas próximas linhas
\addtolength{\oddsidemargin}{-1in}
\addtolength{\evensidemargin}{-1in}
% Note que a margem direita não é fixada diretamente:
% ela é obtida subtraindo-se os outros valores da largura da página.
% 3.5+15+x=21cm (largura A4) -> x = margem externa = 2.5cm

% Direção vertical

% Margem superior (entre o topo da folha e o cabeçalho), altura do
% cabeçalho e distância entre o fim do cabeçalho e o início do texto
\setlength{\topmargin}{2.0cm}             % Margem real desejada
\setlength{\headheight}{1.0cm}
\setlength{\headsep}{1.0cm}
% Altura do texto (sem cabeçalho e rodapé)
\setlength{\textheight}{22.7cm}
% Distância do fim do texto ao rodapé
\setlength{\footskip}{1.0cm}
% A margem superior no LaTeX é sempre 1 polegada maior do que a
% fixada. Se foi fixada \setlength{\topmargin}{2.0cm}, a margem
%real seria de 2.0+2.54=4.54cm. Para permitir que você não tenha que
% fazer esta conta, pode usar o número desejado na linha anterior
% e a gente subtrai 1in na próxima linha
\addtolength{\topmargin}{-1in}
% Note que a margem inferior não é fixada diretamente:
% ela é obtida subtraindo-se os outros valores, sem incluir o
% "footskip", da altura da página.
% 2.0+1.0+1.0+22.7+x=29.7cm (altura A4) -> x = margem inferior = 3cm

%
% O estilo das referências bibliográficas
%

%\bibliographystyle{bib/ppgee}

%
% O espaçamento entre linhas
%

% As páginas iniciais são sempre em espaçamento simples
%\singlespacing

% Para a criação do glossário (ou lista de símbolos)
\makenomenclature

% Lista de arquivos a serem processados. Estes comandos "includeonly" são
% dispensáveis e devem obrigatoriamente ser comentados na hora de gerar o
% documento definitivo. Eles servem para compilar apenas parte do documento.
% É útil, durante a redação, para que não se tenha de compilar todo o
% documento a cada vez que se faz uma alteração. Por exemplo, se eu estou
% fazendo alterações na dedicatória e as outras partes não têm interesse no
% momento, posso incluir (descomentar) a linha "\includeonly{preambulo}"
%\includeonly{rosto}
%\includeonly{catalograficos}
%\includeonly{preambulo}
%\includeonly{resumos}
%\includeonly{introducao/introducao}
%\includeonly{estilo/estilo}
%\includeonly{matematica/matematica}
%\includeonly{figuras/figuras}
%\includeonly{conclusao/conclusao}
%\includeonly{apendice/apendice}

% Inicia o texto
\begin{document}

% Paginas iniciais (sem numeração)
\pagestyle{empty}

% Página de rosto (capa interna)
\include{tex/00-estrutural/rosto}

% Ficha catalográfica: os dados catalográficos devem ser fornecidos
% pela BCZM.
% Só são incluídos na versão final da tese ou dissertação. Não são
% incluídos nem na proposta de tema de qualificação nem na versão
% preliminar da tese ou dissertação: nestes casos, comente a próxima linha.
%\include{tex/00-estrutural/catalograficos}

% Assinaturas da banca, dedicatória e agradecimentos
% Só são incluídos na versão final da tese ou dissertação. Não são
% incluídos nem na proposta de tema de qualificação nem na versão
% preliminar da tese ou dissertação: nestes casos, comente a próxima linha.
\include{tex/00-estrutural/preambulo}

%
% O espaçamento entre linhas
%

% PARA A VERSÃO FINAL:
% Deve ser usado espaçamento simples nas páginas de texto
% PARA A QUALIFICAÇÃO E PARA A VERSÃO INICIAL:
% Deve ser usado espaçamento 1 1/2 nas páginas de texto
\onehalfspacing
%\doublespacing

% Resumo/Abstract
\include{tex/00-estrutural/resumos}

% Paginas introdutórias (com numeração romana)
\frontmatter

% Lista de conteúdo (sumário, gerado automaticamente)
\addcontentsline{toc}{chapter}{Sumário}
\tableofcontents

% Lista de figuras (gerada automaticamente)
\clearpage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Lista de Figuras}
\listoffigures

% Lista de tabelas (gerada automaticamente)
\cleardoublepage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Lista de Tabelas}
\listoftables

% Glossário (gerado automaticamente - veja entradas em
% tex/00-introducao/introducao.tex e em tex/02-estilo/estilo.tex)
\cleardoublepage
\renewcommand{\nomname}{Lista de Símbolos e Abreviaturas}
\markboth{\MakeUppercase{\nomname}}{\MakeUppercase{\nomname}}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\nomname}
% O argumento opcional do comando \printnomenclature é a largura deixada
% para os símbolos no glossário. Se seus símbolos são "largos", como
% neste exemplo,  é melhor por mais espaço do que o 1cm que é reservado
% por default
\printnomenclature[3cm]

% Páginas do texto principal (com cabeçalho)
\mainmatter
\pagestyle{headings}

% Para facilitar a organização, foi criado um diretório para cada
% capítulo do documento, pois assim os arquivos das figuras ficam
% classificados por capítulos

% Cap. 1 - Introdução
\include{tex/01-introducao/introducao}

% Cap. 2 - Fundamentação Teórica
\include{tex/02-FundamentacaoTeorica/FundamentacaoTeorica}
%\include{tex/02-FundamentacaoTeorica/FundamentacaoTeorica2}

% Cap. 3 - Trabalhos relacionados
\include{tex/03-trabalhosRelacionados/trabalhosRelacionados}

% Cap. 4 - Figuras, gráficos e tabelas
\include{tex/04-proposta/proposta}

\include{tex/05-conclusao/conclusao}

% Cap. 5 - Conclusões
%\include{tex/05-conclusao/conclusao}

% Referências bibliogáficas (geradas automaticamente)
\addcontentsline{toc}{chapter}{Referências bibliográficas}
\bibliography{bib/bibliografia}

%\appendix

%Apêndice A
%\include{tex/xx-apendice/apendice}

\end{document}
